\chapter[Introdução]{Introdução}
    A sociedade moderna, mostrando-se cada vez mais dependente da tecnologia,
adotou o correio eletrônico como forma principal de comunicação. Além disso, o
email passou a ter grande importância comercial pois o contato entre uma
empresa e seus clientes dá-se, essencialmente, pelo o uso de emails. Nesse
contexto, o serviço dessas mensagens eletrônica deve ser de alta confiabilidade,
disponibilidade, segurança e desempenho.

    Entretanto, com a expansão do uso de dispositivos móveis, esse canal de
comunicação vem sendo substituído por serviços de mensagem instantânea, pois
apresentam uma forma de comunicação mais direta e rápida. Dado que a quantidade
de mensagens trocadas e o número de usuários tendem a ser muito alto nesse tipo
de serviço, os servidores dessas aplicações são desenvolvidos com tecnologias
para ambientes de alta concorrência, ou seja, utilizando modelos de concorrência
baseado em \emph{threads} ou orientado a eventos para suportar a alta carga de
usuários consumindo o serviço.

    Esse trabalho tem como proposta apresentar um projeto de um programa que
implemente o protocolo de serviço de email, SMTP, aplicando o modelo de
concorrência baseado em eventos para viabilizar o seu uso nesse contexto. Sendo
desenvolvido utilizando Node.js\footnote{Site oficial do Node.js
\url{https://nodejs.org/}} que tem se mostrado muito eficiente
em ambientes de alta concorrência devido as suas características de operações
de entrada-e-saída não-bloqueante e uma linguagem de programação projetada para
desenvolvimento de programas baseados em eventos.

    Além do programa, é apresentado também um plano de testes de carga e estresse
para verificar o desempenho e disponibilidade dessa implementação em um ambiente
simulado de alta concorrência.

\newpage

\section[Objetivos]{Objetivos}
\subsection{Geral} Implementar um servidor SMTP utilizando tecnologias
orientada-a-eventos com operações de entrada-e-saída não-bloqueante para
ambientes de alta concorrência e fazer uma análise de desempenho em
comparação aos servidores que utilizam \emph{threads}.

\subsection{Específico} Desenvolver o servidor de SMTP com Node.js e aplicar
testes de carga para análise de desempenho.

\section[Justificativa]{Justificativa}
    Com o mundo cada vez mais conectado e a internet cada vez mais ubíqua,
faz-se necessário o desenvolvimento de tecnologias para comunicação virtual de
maneira rápida, segura e confiável. Nesse contexto, esse projeto apresenta uma
alternativa de implementação do serviço de correio eletrônico para ambientes de
alta concorrência de usuários.
